**米田功**（****，）是一位[日本](../Page/日本.md "wikilink")[体操選手](../Page/体操.md "wikilink")。他祖籍[大阪府](../Page/大阪府.md "wikilink")，在[德國](../Page/德國.md "wikilink")[漢堡出生](../Page/漢堡.md "wikilink")。8歲時開始參加体操活動。他擅長的項目有：[單杠](../Page/單杠_\(體操\).md "wikilink")、[自由體操及](../Page/自由體操.md "wikilink")[跳馬](../Page/跳馬.md "wikilink")。

他是[2004年夏季奧林匹克運動會男子体操項目的日本隊主將](../Page/2004年夏季奧林匹克運動會.md "wikilink")。

## 簡歷

  - 1977年8月20日在[德國](../Page/德國.md "wikilink")[漢堡出生](../Page/漢堡.md "wikilink")。
  - 1984年，在開始了體操的生涯。
  - 1992年4月，就讀[清風高校](../Page/清風高校.md "wikilink")。
  - 1996年4月，就讀[順天堂大学](../Page/順天堂大学.md "wikilink")。
  - 1998年，[NHK杯个人全能冠军](../Page/NHK杯.md "wikilink")。
  - 1999年，全日本学生运动会个人全能冠军。
  - 1999年，日本运动会[单杠冠军](../Page/单杠_\(体操\).md "wikilink")。
  - 2000年，加入[德洲會](../Page/德洲會.md "wikilink")。
  - 2003年8月，世界錦標賽後備選手。
  - 2003年11月，全日本锦标赛個人全能、[自由体操冠军](../Page/自由体操.md "wikilink")。
  - 2004年5月，[NHK杯第二次得到冠軍](../Page/NHK杯.md "wikilink")。
  - 2004年8月16日，[2004年夏季奧林匹克運動會男子体操團体冠軍](../Page/2004年夏季奧林匹克運動會.md "wikilink")。
  - 2004年8月23日，[2004年夏季奧林匹克運動會男子体操項目](../Page/2004年夏季奧林匹克運動會.md "wikilink")[單杠得到銅牌](../Page/單杠.md "wikilink")。
  - 2004年11月14日，[日本全国运动会](../Page/日本全国运动会.md "wikilink")[单杠冠軍](../Page/單杠_\(体操\).md "wikilink")。

[Category:日本體操運動員](../Category/日本體操運動員.md "wikilink")
[Category:大阪府出身人物](../Category/大阪府出身人物.md "wikilink")
[Category:日本奧林匹克運動會銅牌得主](../Category/日本奧林匹克運動會銅牌得主.md "wikilink")
[Category:2004年夏季奧林匹克運動會金牌得主](../Category/2004年夏季奧林匹克運動會金牌得主.md "wikilink")
[Category:紫綬褒章獲得者](../Category/紫綬褒章獲得者.md "wikilink")
[Category:日本奧林匹克運動會金牌得主](../Category/日本奧林匹克運動會金牌得主.md "wikilink")
[Category:奧林匹克運動會體操獎牌得主](../Category/奧林匹克運動會體操獎牌得主.md "wikilink")
[Category:1998年亞洲運動會銅牌得主](../Category/1998年亞洲運動會銅牌得主.md "wikilink")
[Category:第32屆夏季奧林匹克運動會組織委員會人物](../Category/第32屆夏季奧林匹克運動會組織委員會人物.md "wikilink")